<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<resources>
    <string-array name="settingDisplayModeOptions">
        <item>Norme du système</item>
        <item>Mode lumière du jour</item>
        <item>Mode sombre</item>
    </string-array>

    <string-array name="settingCalculationModeOptions">
        <item>Défaut</item>
        <item>Simplifié</item>
    </string-array>

    <string-array name="settingsFunctionOptions">
        <item>Degré (Deg)</item>
            <item>Radians (Rad)</item>
    </string-array>

    <string name="releaseDate">Date de sortie: 17.02.24 – 18h00</string>
    <string name="patchnotesOverviewText">La dernière version de RechnerMax apporte des améliorations et des fonctionnalités intéressantes. Le défilement automatique facilite la navigation dans les calculs volumineux, tandis que la précision de l\'arrondi a été augmentée jusqu\'à la onzième décimale pour des nombres décimaux plus précis. L\'historique a été optimisé pour restaurer sans effort les calculs précédents et revoir les tâches passées. Dans les tâches trigonométriques, des fonctions avancées pour le sinus, le cosinus et la tangente en degrés et en radians sont disponibles. Les fonctions trigonométriques inverses (sin⁻¹, cos⁻¹, tan⁻¹) ainsi que les fonctions hyperboliques telles que sinh(x), cosh(x) et tanh(x) sont désormais également disponibles. La saisie manuelle des notations offre une flexibilité supplémentaire lors de la création et du calcul d\'expressions complexes. TherechnerMax prend désormais en charge l\'utilisation de la constante mathématique PI (π) pour des calculs de cercle précis. Grâce à la prise en charge flexible des degrés et des radians, vous pouvez basculer entre les deux unités de mesure selon vos besoins. La gestion des parenthèses a été optimisée pour garantir un traitement sans erreur des expressions mathématiques ou logiques. Le logiciel détecte et ajoute automatiquement les crochets fermants manquants, simplifiant ainsi davantage la saisie des expressions. Dans l\'histoire, un appui long sur une entrée permet de copier automatiquement la facture dans le presse-papier, tandis qu\'un appui court colle la facture directement dans la calculatrice. Cette version corrige également des bugs importants, notamment des problèmes d\'affichage et de calcul factoriel, ainsi qu\'un formatage optimisé des résultats pour un affichage plus précis.</string>
    <string name="overview">Aperçu</string>
    <string name="newFunctions">Nouvelle fonction</string>
    <string name="fixedBugs">Bogues corrigés</string>
    <string name="systemRequirement">Configuration requise</string>
    <string name="dontShowThisTextAgain">Ne plus afficher ce texte</string>
    <string name="understood">Compris</string>
    <string name="copyright">Créateur : Max Lemberg Droits d\'auteur : © 2023 Max Lemberg. Tous droits réservés. Licence : ce produit est sous licence Apache 2.0. Version : 1.6.3</string>
    <string name="calculationAreas">Zones de calcul</string>
    <string name="calculationArea">1 : Cette zone (zone de calcul) affiche le calcul que vous avez saisi. Vous pouvez également copier le contenu de la zone en appuyant longuement sur la zone. 2 : Le résultat du calcul effectué est affiché dans cette zone (zone de résultat). Vous pouvez également copier le contenu de la zone en appuyant longuement sur la zone.</string>
    <string name="calculateText">Après avoir terminé votre calcul, appuyez sur la touche \'=\' pour calculer le résultat. Le résultat sera ensuite affiché pour vous dans la zone des résultats. Cette procédure simple vous permet d\'obtenir les résultats de vos calculs rapidement et facilement.</string>
    <string name="calculate">Calculer</string>
    <string name="calculationModeText">Avec ce paramètre, vous pouvez spécifier si les entrées sont d\'abord affichées dans la zone de résultats puis insérées dans la zone de calcul à l\'aide d\'un opérateur (standard), ou si elles sont écrites directement dans la zone de calcul (simplifié).</string>
    <string name="calculationMode">Mode de calcul</string>
    <string name="numberField">Champ numérique</string>
    <string name="numberFieldText">Dans cette zone, vous pouvez cliquer sur les nombres pour les ajouter progressivement au résultat actuel dans la zone des résultats. Cela vous permet de composer facilement la combinaison de nombres souhaitée et vous montre de manière transparente comment le résultat change à chaque sélection.</string>
    <string name="history">Cours</string>
    <string name="callUpHistory">Appeler l\'historique</string>
    <string name="callUpHistoryText">Dans la barre d\'action, vous trouverez le bouton historique, qui vous permet d\'accéder et de visualiser vos calculs précédents. Ce bouton pratique vous permet de retrouver plus facilement et rapidement vos calculs précédents et d\'y revenir en cas de besoin, que ce soit pour vérifier les résultats ou répéter les calculs précédents.</string>
    <string name="editHistoryText">Vous pouvez afficher les calculs précédents dans l\'historique. Le bouton Supprimer (en haut à droite) efface tout l\'historique, le bouton Précédent (en haut à gauche) renvoie à la calculatrice. Un appui long copie un calcul dans le presse-papiers, un appui court le colle dans la calculatrice et un double appui supprime un seul calcul.</string>
    <string name="historyIsEmpty">\n\n\n\n\n\n\nVotre historique est vide.</string>
    <string name="editHistory">Modifier l\'historique</string>
    <string name="settings">Paramètres</string>
    <string name="callUpSettings">Appeler les paramètres</string>
    <string name="settingsText">Différents paramètres avec des descriptions détaillées sont à votre disposition ici. Si vous souhaitez revenir à la page d\'accueil, utilisez simplement le bouton en haut à gauche. De plus, vous trouverez en haut à droite le bouton qui vous amènera à l’introduction de la calculatrice. Cela signifie que vous pouvez facilement accéder aux fonctions et informations souhaitées.</string>
    <string name="callUpSettingsText">Si vous revenez à la page d\'accueil, vous trouverez le bouton Paramètres. Si vous appuyez dessus, vous serez redirigé vers les paramètres de la calculatrice.</string>
    <string name="removeBack">Supprimer/Retour</string>
    <string name="removeBackText">Pour une édition précise, diverses fonctions de suppression sont disponibles : « ⌫ » supprime le dernier chiffre ou caractère saisi de la zone de résultat, « CE » supprime toute la zone de résultat et « C » vide à la fois la zone de résultat et la zone de calcul.</string>
    <string name="enableScientificMode">Activer le mode scientifique</string>
    <string name="enableScientificModeText">Pour activer le mode scientifique, appuyez simplement sur le bouton correspondant en haut à gauche. Cela révélera des fonctionnalités supplémentaires.</string>
    <string name="advancedFeatures">Fonctionnalités avancées</string>
    <string name="moreFunctionText">Lorsque le mode scientifique est activé, des fonctionnalités supplémentaires apparaissent. En haut à gauche vous voyez deux flèches, à côté d\'elles un chiffre (1, 2 ou 3) et le mode \'Deg\' ou \'Rad\'. À l\'aide des flèches et du mode sélectionné indiqué par le numéro, vous pouvez basculer entre les modes du mode scientifique, qui contiennent différentes fonctions. De plus, vous pouvez régler le degré avec « Deg » et le radian avec « Rad ». \'(\' : Place une parenthèse ouverte dans la zone de calcul. \')\' : Place une parenthèse fermée dans la zone de calcul. \'x!\' : Prend le nombre saisi dans la zone de résultats et l\'insère avec le caractère factoriel. \'√x\' : La racine du nombre provenant de la plage de résultats. \'e\' : nombre d\'Euler (environ 2,7182)</string>
    <string name="moreFunctions">Plus de fonctions</string>
    <string name="functionText">Le paramètre « Degrés / Radians » vous permet de choisir entre deux unités courantes de mesure des angles : les degrés et les radians. Un degré divise l\'angle en 360 parties, qui forment un cercle complet. En radians, l\'angle est mesuré en fonction du rayon d\'un cercle. Un cercle complet est égal à 2π radians, où π vaut environ 3,14159. Un angle droit vaut π/2 radians. Les radians permettent des relations précises entre l\'angle et le rayon du cercle et sont utilisés dans les calculs mathématiques avancés.</string>
    <string name="moreTabsText">Il existe trois onglets différents avec des fonctions différentes, que vous pouvez changer en appuyant sur le bouton correspondant. Onglet 1 : \'sin(x)\' : Fonction sinus \'cos(x)\' : Fonction cosinus \'tan(x)\' : Fonction tangente \'e±\' : \'π\' : Numéro de cercle PI \'sin⁻¹(x)\' : Fonction sinus inverse \' cos⁻¹(x)\' : Fonction cosinus inverse \'tan⁻¹(x)\' : Fonction tangente inverse Onglet 2 : \'sinh(x)\' : Fonction sinus hyperbolique \'cosh(x)\' : Cosinus hyperbolique fonction \'tanh(x)\' : fonction tangente hyperbolique \'sinh⁻¹(x)\' : fonction sinus hyperbolique inverse \'cosh⁻¹(x)\' : fonction cosinus hyperbolique inverse \'tanh⁻¹(x)\' : fonction tangente hyperbolique inverse Onglet 3 : \'log(x)\' : Logarithme en base 10 \'log₂(x)\' : logarithme en base 2 \'logₓ(x)\' : logarithme en base x \'ln(x)\' : logarithme népérien en base e ( environ 2,71828) \'³√x\' : racine cubique \'½\' : moitié (0,5) \'⅓\' : tiers (0,3333…) \'¼\' : quart (0,25)</string>
    <string name="moreTabs">Plus d\'onglets</string>
    <string name="actionbar">Barre d\'action</string>
    <string name="actionbarText">Il existe également une barre d\'action qui permet de basculer entre les différents onglets (historique et paramètres) ainsi que le mode scientifique. Cette fonction vous donne la possibilité de naviguer de manière flexible entre votre historique de calcul, vos paramètres individuels et le mode scientifique avancé.</string>
    <string name="trueDarkmode">Véritable mode sombre</string>
    <string name="trueDarkmodeText">Ce réglage rend les noirs plus intenses et les blancs s\'assombrissent légèrement lorsqu\'ils sont activés. Veuillez noter que ce paramètre ne prend effet que lorsque le mode sombre est activé.</string>
    <string name="releasenotes">Notes de version</string>
    <string name="releasenotesText">Si cette option est activée, les notes de version seront affichées à chaque démarrage de la calculatrice. Quel que soit ce paramètre, les notes de version sont automatiquement présentées après chaque installation de la dernière version.</string>
    <string name="displayMode">mode d\'affichage</string>
    <string name="displayModeText">Cette option permet de sélectionner le mode d\'affichage de la calculatrice.</string>
    <string name="basics">Les bases</string>
    <string name="introductionInstructions">Introduction</string>
    <string name="introductionText">Avez-vous besoin d\'aide ou êtes-vous nouveau ici ? Ce guide complet vous guidera en détail à travers tous les boutons et fonctions de RechenMax. RechenMax propose une variété d\'outils et d\'options puissants pour répondre efficacement à vos besoins informatiques.</string>
    <string name="introduction">introduction</string>
    <string name="addSubMulDiv">Addition, soustraction, multiplication et division</string>
    <string name="addSubMulDivText">Pour les opérations arithmétiques, utilisez simplement l\'un des caractères en surbrillance. Par exemple, si vous sélectionnez « × », l\'opérateur sera immédiatement inséré dans le volet des résultats. Ajoutez ensuite un nombre (par exemple « 3 ») et utilisez des opérateurs supplémentaires si nécessaire. C\'est ainsi que vous concevez vos processus de calcul de manière simple et étape par étape.</string>
    <string name="comma">virgule</string>
    <string name="commaText">En appuyant sur le « bouton Virgule », vous avez la possibilité d\'ajouter une virgule à la zone de résultats. Il est important de noter que si une virgule est déjà présente, aucune autre ne sera ajoutée. Cette fonction permet une saisie précise des décimales.</string>
    <string name="commaButton">,</string>
    <string name="negate">Nier</string>
    <string name="negateText">Si vous souhaitez qu\'un nombre devienne négatif, appuyez sur le bouton « ± ». Appuyez à nouveau si vous souhaitez que le nombre redevienne positif. Cette fonctionnalité vous permet de changer facilement le signe et garantit que vous pouvez ajuster rapidement et facilement vos numéros selon vos besoins.</string>
    <string name="deg_rad">Degrés/radians</string>
    <string name="mode_prompt">Choisissez un mode</string>
    <string name="patchnotes1">Défilement automatique</string>
    <string name="patchnotes2">Si nécessaire, la zone de calcul supérieure défile automatiquement vers le bas.</string>
    <string name="patchnotes3">Augmentation de la précision des arrondis</string>
    <string name="patchnotes4">La précision d\'arrondi du nombre décimal a été augmentée de la dixième à la onzième décimale.</string>
    <string name="patchnotes5">Rappeler les calculs précédents</string>
    <string name="patchnotes6">Appui long : un appui long sur une entrée de l\'historique copie automatiquement la facture associée dans le presse-papiers. Appui court : Un appui court sur une entrée de l\'historique insère le calcul correspondant directement dans la calculatrice.</string>
    <string name="patchnotes7">Sinus, cosinus et tangente</string>
    <string name="patchnotes8">Cette nouvelle fonction offre des fonctionnalités étendues dans le domaine des fonctions trigonométriques. Vous pouvez désormais facilement calculer le sinus, le cosinus et la tangente en degrés ainsi qu\'en radians.</string>
    <string name="patchnotes9">Sinus hyperbolique, cosinus et tangente</string>
    <string name="patchnotes10">Cette nouvelle fonctionnalité offre des fonctionnalités étendues dans le domaine des fonctions hyperboliques. On peut désormais calculer sinh(x), cosh(x) et tanh(x) pour des valeurs réelles arbitraires de x.</string>
    <string name="patchnotes11">Fonctions logarithmiques</string>
    <string name="patchnotes12">Les nouvelles fonctions logarithmes (log(x), log₂(x) et ln(x)) permettent de calculer différents logarithmes pour toutes valeurs réelles de x :</string>
    <string name="patchnotes13">Fonctions trigonométriques inverses</string>
    <string name="patchnotes14">De plus, vous pouvez désormais également utiliser les fonctions trigonométriques inverses sinus^-1 (sin⁻¹), cosinus^-1 (cos⁻¹) et tangente^-1 (tan⁻¹). Veuillez noter que ces fonctions ont certaines limitations et ne sont définies que pour des valeurs comprises dans la plage de définition valide.</string>
    <string name="patchnotes15">Saisir des notations manuellement</string>
    <string name="patchnotes16">Pour plus de flexibilité, l\'application permet désormais de saisir manuellement les notations. Suivez simplement ces étapes : Entrez n\'importe quel nombre, appuyez sur la touche « e± » (pour « ×10 »), sélectionnez plus (« + ») ou moins (« - ») pour un exposant positif ou négatif. Entrez ensuite votre exposant après le plus ou le moins et le nombre sera converti automatiquement.</string>
    <string name="patchnotes17">Le nombre de cercle PI (π)</string>
    <string name="patchnotes18">CalculationMax prend désormais en charge l\'utilisation de PI (π), une constante mathématique qui représente le rapport entre la circonférence d\'un cercle et son diamètre.</string>
    <string name="patchnotes19">Degrés et radians</string>
    <string name="patchnotes20">Les degrés et les radians sont désormais pris en charge, permettant une commutation flexible entre les deux unités de mesure. La mesure du degré est généralement utilisée dans les calculs géométriques et trigonométriques, tandis que la mesure du radian est pertinente dans les concepts mathématiques plus avancés.</string>
    <string name="patchnotes21">Auto-complétion des parenthèses</string>
    <string name="patchnotes22">Les parenthèses manquantes sont désormais automatiquement détectées et complétées automatiquement, simplifiant encore davantage la saisie des expressions.</string>
    <string name="patchnotes23">Gestion améliorée des supports</string>
    <string name="patchnotes24">La gestion des parenthèses a été optimisée pour garantir un traitement sans erreur des expressions mathématiques ou logiques.</string>
    <string name="patchnotes25">Supprimer des calculs individuels</string>
    <string name="patchnotes26">Les calculs individuels peuvent être supprimés de l\'historique par un double clic.</string>
    <string name="patchnotes27">Le numéro d\'Euler</string>
    <string name="patchnotes28">Le nombre d\'Euler a été implémenté pour étendre les calculs.</string>
    <string name="patchnotes29">racine cubique</string>
    <string name="patchnotes30">Fonction racine cubique \'³√\' intégrée pour les calculs avancés.</string>
    <string name="patchnotes31">Fractions</string>
    <string name="patchnotes32">Dans cette version \'½\', \'⅓\' et \'¼\' ont été ajoutés pour diversifier les calculs et obtenir des résultats plus précis.</string>
    <string name="patchnotes33">Insérer</string>
    <string name="patchnotes34">Fonctionnalité améliorée pour l\'insertion de valeurs.</string>
    <string name="patchnotes35">Fonction d\'aide</string>
    <string name="patchnotes36">Il existe désormais une fonction d\'aide, accessible dans les paramètres, qui explique toutes les fonctions de la calculatrice.</string>
    <string name="patchnotes37">Différents modes de calcul</string>
    <string name="patchnotes38">Dans les paramètres, vous pouvez désormais sélectionner différents modes de calcul pour adapter les fonctionnalités de la calculatrice à vos besoins individuels.</string>
    <string name="patchnotes39">Activité en arrière-plan</string>
    <string name="patchnotes40">L\'application passe automatiquement en arrière-plan dès sa fermeture. Cela sera indiqué par une notification.</string>
    <string name="patchnotes41">Notifications</string>
    <string name="patchnotes42">RechenMax envoie une notification si l\'application n\'a pas été utilisée dans un intervalle de 4 jours et que l\'autorisation a été accordée.  De plus, gardez à l\'esprit que cette fonctionnalité n\'est disponible qu\'à partir de l\'API 33 (Android 13).</string>
    <string name="patchnotes43">Conseils</string>
    <string name="patchnotes44">RechenMax envoie également chaque jour un conseil contenant des conseils utiles ou des informations générales.  De plus, gardez à l\'esprit que cette fonctionnalité n\'est disponible qu\'à partir de l\'API 33 (Android 13).</string>
    <string name="patchnotes45">Fonction d\'aide</string>
    <string name="patchnotes46">Il est arrivé qu\'après le retour de la fonction d\'aide, une erreur s\'affiche.</string>
    <string name="patchnotes47">Bouton Aide</string>
    <string name="patchnotes48">Le bouton d\'aide n\'a pas été mis à jour dans les paramètres lors du changement du mode True Dark.</string>
    <string name="patchnotes49">Visualiser les zones de calcul</string>
    <string name="patchnotes50">Il pouvait arriver que dans certaines circonstances les zones de calcul ne soient pas affichées ou ne le soient que partiellement.</string>
    <string name="patchnotes51">Calculer la factorielle</string>
    <string name="patchnotes52">Le calcul factoriel a été optimisé pour garantir que la calculatrice ne plante pas en raison de nombres extrêmement grands.</string>
    <string name="patchnotes53">Conversion des notations</string>
    <string name="patchnotes54">Dans certaines circonstances, les notations scientifiques n\'étaient pas converties correctement. Ce problème a été résolu pour garantir une fonctionnalité plus fiable.</string>
    <string name="patchnotes55">Formatage des résultats amélioré</string>
    <string name="patchnotes56">Correction du problème de formata ge incorrect des résultats pour garantir un affichage plus précis et cohérent.</string>
    <string name="patchnotes57">\nLangues</string>
    <string name="patchnotes58">La calculatrice est désormais disponible en allemand, en anglais, en espagnol et en français.</string>

    <string name="dailyHints">Conseils quotidiens</string>
    <string name="dailyHintsText">Avec ce paramètre, vous pouvez choisir de recevoir quotidiennement un conseil ou des informations sur la calculatrice. Veuillez noter que cette fonctionnalité n\'est disponible qu\'à partir de l\'API 33 (Android 13).</string>
    <string name="systemRequirementsText">Version Android minimale : 10\nVersion Android recommandée : 13 ou supérieure\nVersion Android maximale : 14</string>
    <string name="app_name">RechenMax</string>
    <string name="hyperbolicSine">fonction sinus hyperbolique</string>
    <string name="scientificMode">Mode scientifique</string>
    <string name="changeMode">Mode de commutation</string>
    <string name="mode">Mode</string>
    <string name="degreeRadians">Degré (Deg) / Radian (Rad)</string>
    <string name="emptyClipboard">Presse-papiers vide</string>
    <string name="pasteNumber">Insérer une valeur</string>
    <string name="copyNumber">Copier la valeur</string>
    <string name="inverseSine">fonction sinus inverse</string>
    <string name="inverseCosine">fonction cosinus inverse</string>
    <string name="inverseTangent">fonction tangente inverse</string>
    <string name="sine">Sinus</string>
    <string name="cosine">Cosinus</string>
    <string name="tangent">Tangente</string>
    <string name="manuallyNotation">Notation manuelle</string>
    <string name="hyperbolicCosine">fonction cosinus hyperbolique</string>

    <string name="parenthesisOn">Parenthèse ouverte</string>
    <string name="parenthesisOff">Parenthèse fermée</string>
    <string name="faculty">Factorielle</string>
    <string name="exponential">Exponentielle</string>
    <string name="squareroot">Racine carrée</string>
    <string name="eulersNumber">Nombre d\'Euler (2,718..)</string>
    <string name="clearResult">Effacer le résultat</string>
    <string name="clearAll">Tout effacer</string>
    <string name="backspace">Retour arrière</string>
    <string name="divide">Division</string>
    <string name="multiply">Multiplication</string>
    <string name="subtract">Soustraction</string>
    <string name="add">Addition</string>
    <string name="generalLogarithmFunction">Fonction logarithmique générale</string>
    <string name="specialLogarithmFunction">Fonction logarithmique spéciale</string>
    <string name="manualLogarithmFunction">Fonction logarithmique manuelle</string>
    <string name="naturalLogarithmFunction">Fonction logarithmique naturelle</string>

    <string name="help">Aide</string>
    <string name="back">Retour</string>
    <string name="notifications">Notifications</string>
    <string name="notificationsText">Pour recevoir des notifications, activez ce paramètre. Cependant, veuillez noter que vous devez autoriser l\'application à vous envoyer des notifications. De plus, gardez à l\'esprit que cette fonctionnalité n\'est disponible qu\'à partir de l\'API 33 (Android 13).</string>
</resources>