<resources>
    <string name="systemDefault">Systemstandard</string>
    <string name="lightMode">Tageslichtmodus</string>
    <string name="darkmode">Dunkelmodus</string>

    <string name="defaultCalculationMode">Standard</string>
    <string name="easyCalculationMode">Vereinfacht</string>

    <string name="degree">Gradmaß (Deg)</string>
    <string name="radian">Bogenmaß (Rad)</string>

    <string name="app_name" translatable="false">RechenMax</string>
    <string name="calculate_label" translatable="false" />
    <string name="result_label" translatable="false">0</string>
    <string name="EmptyClipboardButton" translatable="false">MC</string>
    <string name="PasteFromClipboardButton" translatable="false">MR</string>
    <string name="CopyToClipBoardButton" translatable="false">MS</string>
    <string name="DivideButton" translatable="false">÷</string>
    <string name="MultiplyButton" translatable="false">×</string>
    <string name="SubtractButton" translatable="false">-</string>
    <string name="AddButton" translatable="false">+</string>
    <string name="NegativButton" translatable="false">±</string>
    <string name="commaButton">,</string>
    <string name="CalculateButton" translatable="false">=</string>
    <string name="BackspaceButton" translatable="false">⌫</string>
    <string name="ClearAllButton" translatable="false">C</string>
    <string name="ClearResultLabel" translatable="false">CE</string>
    <string name="OneButton" translatable="false">1</string>
    <string name="TwoButton" translatable="false">2</string>
    <string name="ThreeButton" translatable="false">3</string>
    <string name="FourButton" translatable="false">4</string>
    <string name="FiveButton" translatable="false">5</string>
    <string name="SixButton" translatable="false">6</string>
    <string name="SevenButton" translatable="false">7</string>
    <string name="EightButton" translatable="false">8</string>
    <string name="NineButton" translatable="false">9</string>
    <string name="ZeroButton" translatable="false">0</string>
    <string name="history_text" translatable="false" />
    <string name="clipOn" translatable="false">(</string>
    <string name="clipOff" translatable="false">)</string>
    <string name="power" translatable="false">x^</string>
    <string name="root" translatable="false">√x</string>
    <string name="sin" translatable="false">sin(x)</string>
    <string name="cos" translatable="false">cos(x)</string>
    <string name="tan" translatable="false">tan(x)</string>
    <string name="sinh" translatable="false">sinh(x)</string>
    <string name="cosh" translatable="false">cosh(x)</string>
    <string name="tanh" translatable="false">tanh(x)</string>
    <string name="asin" translatable="false">sin⁻¹(x)</string>
    <string name="acos" translatable="false">cos⁻¹(x)</string>
    <string name="atan" translatable="false">tan⁻¹(x)</string>
    <string name="asinh" translatable="false">sinh⁻¹(x)</string>
    <string name="acosh" translatable="false">cosh⁻¹(x)</string>
    <string name="atanh" translatable="false">tanh⁻¹(x)</string>
    <string name="log" translatable="false">log(x)</string>
    <string name="log2x" translatable="false">log₂(x)</string>
    <string name="logxx" translatable="false">logₓ(x)</string>
    <string name="ln" translatable="false">ln(x)</string>
    <string name="е" translatable="false">е</string>
    <string name="e" translatable="false">e±</string>
    <string name="pi" translatable="false">π</string>
    <string name="three_root" translatable="false">³√x</string>
    <string name="half" translatable="false">½</string>
    <string name="third" translatable="false">⅓</string>
    <string name="quarter" translatable="false">¼</string>

    <!-- Patch-Notes -->
    <string name="appVersion" translatable="false">RechenMax 1.6.3</string>
    <string name="releaseDate">Veröffentlichungsdatum: 17.02.24 – 18Uhr</string>
    <string name="overview">Übersicht</string>
    <string name="newFunctions">Neue Funktionen</string>
    <string name="fixedBugs">Behobene Fehler</string>
    <string name="systemRequirement">Systemanforderungen</string>
    <string name="dontShowThisTextAgain">Diesen Text nicht mehr anzeigen</string>
    <string name="understood">Verstanden</string>

    <string name="functionText">Einstellung ‘Grad- / Bogenmaß’ ermöglicht die Auswahl zwischen zwei gängigen Maßeinheiten für Winkel: Grad und Bogenmaß. Ein Grad teilt den Winkel in 360 Teile, die einen vollen Kreis bilden. Im Bogenmaß wird der Winkel basierend auf dem Radius eines Kreises gemessen. Ein voller Kreis entspricht 2π Radian, wobei π etwa 3.14159 ist. Ein rechter Winkel beträgt π/2 Radian. Das Bogenmaß ermöglicht präzise Verhältnisse zwischen Winkel und Kreisradius und wird in fortgeschrittenen mathematischen Berechnungen verwendet.</string>
    <string name="patchnotesOverviewText">"Die neueste RechenMax-Version bringt aufregende Verbesserungen und Funktionen mit sich. Automatisches Scrollen erleichtert die Navigation bei umfangreichen Berechnungen, während die Rundungsgenauigkeit für präzisere Dezimalzahlen auf die elfte Nachkommastelle erhöht wurde. Der Verlauf wurde optimiert, um vorherige Berechnungen mühelos wiederherzustellen und vergangene Aufgaben zu überprüfen. In trigonometrischen Aufgaben stehen erweiterte Funktionen für Sinus, Cosinus und Tangens im Grad- und Bogenmaß zur Verfügung. Inverse trigonometrische Funktionen (sin⁻¹, cos⁻¹, tan⁻¹) sowie hyperbolische Funktionen wie sinh(x), cosh(x) und tanh(x) sind nun ebenfalls verfügbar. Die manuelle Eingabe von Notationen bietet zusätzliche Flexibilität bei der Erstellung und Berechnung komplexer Ausdrücke. Der RechenMax unterstützt jetzt die Verwendung der mathematischen Konstanten PI (π) für präzise Kreisberechnungen. Mit der flexiblen Unterstützung von Gradmaß und Bogenmaß kann je nach Bedarf zwischen den beiden Maßeinheiten gewechselt werden. Die Klammernbehandlung wurde optimiert, um die fehlerfreie Verarbeitung von mathematischen oder logischen Ausdrücken sicherzustellen. Die Software erkennt automatisch fehlende schließende Klammern und fügt sie hinzu, was die Eingabe von Ausdrücken weiter vereinfacht. Im Verlauf ermöglicht langes Drücken auf einen Eintrag das automatische Kopieren der Rechnung in die Zwischenablage, während kurzes Drücken die Rechnung direkt in den Taschenrechner einfügt. Diese Version behebt zudem wichtige Fehler, darunter Anzeige- und Faktoriellenberechnungsprobleme, sowie optimierte Ergebnisformatierung für eine präzisere Anzeige. "</string>
    <string name="shiftMode" translatable="false">1</string>
    <string name="deg" translatable="false">Deg</string>
    <string name="x" translatable="false">x!</string>
    <string name="introductionText">"Brauchst du Hilfe oder bist du neu hier? Diese umfassende Anleitung führt dich detailliert durch sämtliche Knöpfe und Funktionen des RechenMax. Der RechenMax bietet eine Vielzahl von leistungsstarken Werkzeugen und Möglichkeiten, um deine Rechenanforderungen effizient zu bewältigen. "</string>
    <string name="introduction">Einführung</string>
    <string name="basics">Grundlagen</string>
    <string name="calculationAreas">"Berechnungsbereiche"</string>
    <string name="calculationArea">"1: In diesem Bereich (Berechnungsbereich) wird die von dir eingegebene Berechnung angezeigt. Zudem kannst du, indem du den Bereich lange drückst, den Inhalt dessen Bereichs kopieren. 2: In diesem Bereich (Ergebnisbereich) wird das Ergebnis der durchgeführten Berechnung angezeigt. Zudem kannst du, indem du den Bereich lange drückst, den Inhalt dessen Bereichs kopieren."</string>
    <string name="numberField">"Nummernfeld"</string>
    <string name="numberFieldText">"In diesem Bereich kannst du durch Klicken auf Zahlen diese schrittweise zum aktuellen Ergebnis im Ergebnisbereich hinzufügen. Dies ermöglicht eine einfache Zusammenstellung deiner gewünschten Zahlenkombination und zeigt dir transparent, wie sich das Ergebnis mit jeder Auswahl ändert."</string>
    <string name="removeBack">"Entfernen / Zurück"</string>
    <string name="removeBackText">"Für eine präzise Bearbeitung stehen dir verschiedene Löschfunktionen zur Verfügung: '⌫' entfernt die zuletzt hinzugefügte Zahl oder das zuletzt eingegebene Zeichen aus dem Ergebnisbereich, 'CE' löscht den gesamten Ergebnisbereich und 'C' leert sowohl den Ergebnis- als auch den Berechnungsbereich."</string>
    <string name="comma">"Komma"</string>
    <string name="commaText">"Durch das Betätigen des 'Komma-Knopfes' hast du die Möglichkeit, ein Komma zum Ergebnisbereich hinzuzufügen. Es ist dabei zu beachten, dass, falls bereits ein Komma vorhanden ist, kein weiteres hinzugefügt wird. Diese Funktion ermöglicht eine präzise Eingabe von Dezimalstellen."</string>
    <string name="negate">"Negieren"</string>
    <string name="negateText">Wenn du möchtest, dass eine Zahl negativ wird, betätige den \'±\'-Knopf. Drücke ihn erneut, wenn die Zahl wieder positiv sein soll. Diese Funktion ermöglicht eine einfache Änderung des Vorzeichens und sorgt dafür, dass du deine Zahlen nach Bedarf schnell und unkompliziert anpassen kannst.</string>
    <string name="addSubMulDiv">"Addition, Subtraktion, Multiplikation und Division"</string>
    <string name="addSubMulDivText">"Für Rechenoperationen nutze einfach eines der hervorgehobenen Zeichen. Wenn du beispielsweise '×' auswählst, wird der Operator sofort im Ergebnisbereich eingefügt. Füge dann eine Zahl (z.B., '3') hinzu und setze nach Bedarf weitere Operatoren ein. So gestaltest du deine Rechenabläufe einfach und schrittweise."</string>
    <string name="introductionInstructions">Einführung</string>
    <string name="calculateText">"Nachdem du deine Berechnung abgeschlossen hast, betätige die '='-Taste, um das Ergebnis zu berechnen. Anschließend wird das Resultat im Ergebnisbereich für dich angezeigt. Diese einfache Vorgehensweise ermöglicht es dir, schnell und unkompliziert die Ergebnisse deiner Rechenoperationen zu erhalten."</string>
    <string name="calculate">Berechnen</string>
    <string name="actionbar">Aktionsleiste</string>
    <string name="actionbarText">Zusätzlich gibt es eine Aktionsleiste, über die du zwischen verschiedenen Tabs (Verlauf und Einstellungen) sowie dem Wissenschaftsmodus wechseln kannst. Diese Funktion eröffnet dir die Möglichkeit, flexibel zwischen deinem Berechnungsverlauf, individuellen Einstellungen und dem erweiterten Wissenschaftsmodus zu navigieren.</string>
    <string name="history">Verlauf</string>
    <string name="callUpHistory">Verlauf aufrufen</string>
    <string name="callUpHistoryText">"In der Aktionsleiste findest du den Verlaufsknopf, der es dir ermöglicht, auf deine vorherigen Berechnungen zuzugreifen und diese anzuzeigen. Dieser praktische Knopf erleichtert es dir, deine bisherigen Berechnungen schnell wiederzufinden und bei Bedarf darauf zurückzugreifen, sei es, um Ergebnisse zu überprüfen oder vergangene Rechenoperationen zu wiederholen."</string>
    <string name="editHistoryText">"Im Verlauf kannst du vorherige Berechnungen einsehen. Die Löschen-Taste (oben rechts) leert den gesamten Verlauf, der Zurück-Knopf (oben links) führt zum Taschenrechner zurück. Durch langes Drücken wird eine Berechnung in die Zwischenablage kopiert, durch kurzes Drücken wird sie in den Taschenrechner eingefügt, und doppeltes Tippen löscht eine einzelne Berechnung."</string>
    <string name="callUpSettingsText">Wenn du wieder zurück zur Startseite gehst, findest du den Eintellungen-Knopf. Wenn du ihn drückst wirst du zu den Einstellungen von dem Taschenrechner weitergeleitet.</string>
    <string name="editHistory">Verlauf bearbeiten</string>
    <string name="callUpSettings">"Einstellungen aufrufen"</string>
    <string name="settings">"Einstellungen"</string>
    <string name="settingsText">"An dieser Stelle stehen dir verschiedene Einstellungen mit ausführlichen Beschreibungen zur Verfügung. Wenn du zurück zur Startseite möchtest, verwende einfach den Knopf oben links. Zusätzlich findest du oben rechts den Knopf, der dich zur Einführung des Taschenrechners weiterleitet. So kannst du mühelos auf die gewünschten Funktionen und Informationen zugreifen."</string>
    <string name="advancedFeatures">Erweiterte Funktionen</string>
    <string name="enableScientificMode">Wissenschaftlichen Modus aktivieren</string>
    <string name="enableScientificModeText">Um den wissenschaftlichen Modus zu aktivieren, drücke einfach oben links auf den entsprechenden Knopf. Dadurch werden zusätzliche Funktionen angezeigt.</string>
    <string name="moreFunctionText">Wenn der wissenschaftliche Modus aktiviert ist, werden zusätzliche Funktionen angezeigt. Oben links siehst du zwei Pfeile, daneben eine Zahl (1, 2 oder 3) und den Modus \'Deg\' oder \'Rad\'. Mit den Pfeilen und dem ausgewählten Modus, den die Zahl angibt, kannst du zwischen den Modi des wissenschaftlichen Modus wechseln, die verschiedene Funktionen beinhalten. Zusätzlich kannst du mit \'Deg\' das Gradmaß und mit \'Rad\' das Bogenmaß einstellen.  \'(\': Setzt eine geöffnete Klammer in den Berechnungsbereich.  \')\': Setzt eine geschlossene Klammer in den Berechnungsbereich.  \'x!\': Nimmt die eingegebene Zahl aus dem Ergebnisbereich und fügt sie mit dem Faktoriell-Zeichen ein.  \'√x\': Die Wurzel aus der Zahl, die aus dem Ergebnisbereich stammt.  \'e\': Eulersche Zahl (ca. 2,7182)</string>
    <string name="moreFunctions">Weitere Funktionen</string>
    <string name="moreTabsText">"Es gibt drei verschiedene Tabs mit unterschiedlichen Funktionen, die du durch Drücken des entsprechenden Knopfes wechseln kannst.   Tab 1:  'sin(x)': Sinusfunktion 'cos(x)': Cosinusfunktion 'tan(x)': Tangensfunktion 'e±': 'π': Kreiszahl PI 'sin⁻¹(x)': Inverse Sinusfunktion 'cos⁻¹(x)': Inverse Cosinusfunktion 'tan⁻¹(x)': Inverse Tangensfunktion  Tab 2:  'sinh(x)': Hyperbolische Sinusfunktion 'cosh(x)': Hyperbolische Cosinusfunktion 'tanh(x)': Hyperbolische Tangensfunktion 'sinh⁻¹(x)': Inverse Hyperbolische Sinusfunktion 'cosh⁻¹(x)': Inverse Hyperbolische Cosinusfunktion 'tanh⁻¹(x)': Inverse Hyperbolische Tangesfunktion  Tab 3:  'log(x)': Logarithmus zur Basis 10 'log₂(x)': Logarithmus zur Basis 2 'logₓ(x)': Logarithmus zur Basis x 'ln(x)': Natürlicher Logarithmus zur Basis e (ungefähr 2,71828) '³√x': Kubikwurzel '½': Hälfte (0,5) '⅓': Drittel (0,3333…) '¼':Viertel (0,25)"</string>
    <string name="moreTabs">Weitere Tabs</string>
    <string name="copyright">"Ersteller: Max Lemberg Copyright: © 2023 Max Lemberg. Alle Rechte vorbehalten. Lizenz: Dieses Produkt ist lizenziert unter der Apache-2.0 Lizenz. Version: 1.6.3"</string>
    <string name="releasenotes">Release-Notes</string>
    <string name="trueDarkmode">Echter Dunkelmodus</string>
    <string name="releasenotesText">Wenn diese Option aktiviert ist, werden die Versionshinweise bei jedem Start des Taschenrechners angezeigt. Unabhängig von dieser Einstellung, werden die Versionshinweise nach jeder Installation der neuesten Version automatisch präsentiert.</string>
    <string name="displayMode">Anzeigemodus</string>
    <string name="displayModeText">Mit dieser Option lässt sich der Anzeigemodus des Taschenrechners auswählen.</string>
    <string name="trueDarkmodeText">Diese Einstellung bewirkt, dass das Schwarz intensiver und das Weiß leicht gedimmt wird, wenn sie aktiviert ist. Bitte beachten Sie, dass diese Einstellung nur wirksam wird, wenn der Dunkelmodus aktiviert ist.</string>
    <string name="calculationModeText">Mit dieser Einstellung kannst du festlegen, ob die Eingaben zuerst im Ergebnisbereich angezeigt und dann mit einem Operator in den Berechnungsbereich eingefügt (Standard), oder ob sie direkt im Berechnungsbereich geschrieben werden (Vereinfacht).</string>
    <string name="calculationMode">Berechungsmodus</string>
    <string name="deg_rad">Grad- / Bogenmaß</string>
    <string name="historyIsEmpty">\n\n\n\n\n\n\nDein Verlauf ist leer.</string>
    <string name="helpPictureContentDescription" translatable="false">TODO</string>

    <string name="patchnotes1">\nAutomatisches Scrollen</string>
    <string name="patchnotes2">Falls erforderlich, erfolgt im oberen Berechnungsbereich eine automatische Bildlaufbewegung nach unten.\n</string>
    <string name="patchnotes3">Erhöhung der Rundungsgenauigkeit</string>
    <string name="patchnotes4">Die Rundungsgenauigkeit der Dezimalzahl wurde von der zehnten auf die elfte Nachkommastelle erhöht.\n</string>
    <string name="patchnotes5">Aufrufen vorheriger Berechnungen</string>
    <string name="patchnotes6">Langes Drücken: Durch langes Drücken auf einen Eintrag im Verlauf wird die zugehörige Rechnung automatisch in die Zwischenablage kopiert. Kurzes Drücken: Ein kurzer Tastendruck auf einen Verlaufeintrag fügt die entsprechende Rechnung direkt in den Taschenrechner ein.\n</string>
    <string name="patchnotes7">Sinus, Cosinus und Tangens</string>
    <string name="patchnotes8">Diese neue Funktion bietet eine erweiterte Funktionalität im Bereich trigonometrischer Funktionen. Man kann jetzt Sinus, Cosinus und Tangens im Gradmaß sowie auch im Bogenmaß problemlos berechnen.\n</string>
    <string name="patchnotes9">Hyperbolischer Sinus, Kosinus und Tangens</string>
    <string name="patchnotes10">Diese neue Funktion bietet eine erweiterte Funktionalität im Bereich hyperbolischer Funktionen. Man kann jetzt sinh(x), cosh(x) und tanh(x) für beliebige reelle Werte von x berechnen.\n</string>
    <string name="patchnotes11">Logarithmus-Funktionen</string>
    <string name="patchnotes12">Die neuen Logarithmus-Funktionen (log(x), log₂(x) und ln(x)) ermöglichen es, verschiedene Logarithmen für beliebige reelle Werte von x zu berechnen:\n</string>
    <string name="patchnotes13">Inverse trigonometrische Funktionen</string>
    <string name="patchnotes14">Darüber hinaus können Sie nun auch die inversen trigonometrischen Funktionen Sinus^-1 (sin⁻¹), Cosinus^-1 (cos⁻¹) und Tangens^-1 (tan⁻¹) verwenden. Bitte beachten Sie, dass diese Funktionen bestimmte Einschränkungen haben und nur für Werte im gültigen Definitionsbereich definiert sind.\n</string>
    <string name="patchnotes15">Manuelles eingeben von Notationen</string>
    <string name="patchnotes16">Für zusätzliche Flexibilität erlaubt die App nun das manuelle Eingeben von Notationen. Folgen Sie einfach diesen Schritten: Geben Sie eine beliebige Zahl ein, drücken Sie die \'e±\' Taste (für \'×10\'), wählen Sie Plus (\'+\') oder Minus (\'-\') für einen positiven oder negativen Exponenten. Geben Sie anschließend Ihren Exponenten nach dem Plus oder Minus ein, und die Zahl wird automatisch umgerechnet.\n</string>
    <string name="patchnotes17">Die Kreiszahl PI (π)</string>
    <string name="patchnotes18">Der RechenMax unterstützt jetzt die Verwendung von PI (π), einer mathematischen Konstanten, die das Verhältnis des Umfangs eines Kreises zu seinem Durchmesser repräsentiert.\n</string>
    <string name="patchnotes19">Gradmaß und Bogenmaß</string>
    <string name="patchnotes20">Gradmaß und Bogenmaß werden nun unterstützt, wodurch flexibles Wechseln zwischen den beiden Maßeinheiten möglich ist. Das Gradmaß findet typischerweise Anwendung in geometrischen und trigonometrischen Berechnungen, während das Bogenmaß in fortgeschritteneren mathematischen Konzepten relevant ist.\n</string>
    <string name="patchnotes21">Automatische Vervollständigung von Klammern</string>
    <string name="patchnotes22">Jetzt werden fehlende Klammern automatisch erkannt und automatisch ergänzt, was die Eingabe von Ausdrücken weiter vereinfacht.\n</string>
    <string name="patchnotes23">Verbesserte Klammernbehandlung</string>
    <string name="patchnotes24">Die Handhabung von Klammern wurde optimiert, um eine fehlerfreie Verarbeitung von mathematischen oder logischen Ausdrücken zu gewährleisten.\n</string>
    <string name="patchnotes25">Löschen einzelner Berechnungen</string>
    <string name="patchnotes26">Mit einem Doppelklick können einzelne Berechnungen im Verlauf entfernt werden.\n</string>
    <string name="patchnotes27">Eulersche Zahl</string>
    <string name="patchnotes28">Die Eulersche Zahl wurde implementiert, um Berechnungen zu erweitern.\n</string>
    <string name="patchnotes29">Kubikwurzel</string>
    <string name="patchnotes30">Kubikwurzelfunktion \'³√\' für erweiterte Berechnungen integriert.\n</string>
    <string name="patchnotes31">Brüche</string>
    <string name="patchnotes32">In dieser Version wurden \'½\', \'⅓\' und \'¼\' hinzugefügt, um die Berechnungen zu diversifizieren und präzisere Resultate zu erzielen.\n</string>
    <string name="patchnotes33">Einfügen</string>
    <string name="patchnotes34">Verbesserte Funktionalität für das Einfügen von Werten.\n</string>
    <string name="patchnotes35">Hilfefunktion</string>
    <string name="patchnotes36">Es steht nun eine Hilfefunktion, die in dem Einstellungen zu finden ist, zur Verfügung, die alle Funktionen des Taschenrechners erklärt.\n</string>
    <string name="patchnotes37">Verschiedene Rechenmodi</string>
    <string name="patchnotes38">Innerhalb der Einstellungen kannst du nun auch verschiedene Rechenmodi auswählen, um die Funktionalität des Taschenrechners an deine individuellen Bedürfnisse anzupassen.\n</string>
    <string name="patchnotes39">Hintergrundaktivität</string>
    <string name="patchnotes40">Die App versetzt sich automatisch in den Hintergrund, sobald sie geschlossen wird. Dies wird durch eine Benachrichtigung angezeigt.\n</string>
    <string name="patchnotes41">Benachrichtigungen</string>
    <string name="patchnotes42">RechenMax sendet eine Benachrichtigung, wenn die App innerhalb eines 4-Tage-Intervalls nicht genutzt wurde und die Erlaubnis dazu erteilt wurde. Beachte aber, dass diese Funktion nur ab API 33 (Android 13) verfügbar ist.\n</string>
    <string name="patchnotes43">Tipps</string>
    <string name="patchnotes44">RechenMax sendet täglich auch einen Tipp, der hilfreiche Hinweise oder Hintergrundinformationen enthält. Beachte aber, dass diese Funktion nur ab API 33 (Android 13) verfügbar ist.</string>
    <string name="patchnotes45">"Hilfefunktion"</string>
    <string name="patchnotes46">"Es kam vor, dass nach dem Zurückkehren von der Hilfefunktion ein Fehler angezeigt wurde. "</string>
    <string name="patchnotes47">Hilfeknopf</string>
    <string name="patchnotes48">Der Hilfeknopf wurde in den Einstellungen nicht aktualisiert, wenn der Echte Dunkelmodus geändert wurde.\n</string>
    <string name="patchnotes49">Anzeigen der Berechnungsbereiche</string>
    <string name="patchnotes50">Es konnte vorkommen, dass die Berechnungsbereiche unter bestimmten Umständen nicht oder nur teilweise angezeigt wurden.\n</string>
    <string name="patchnotes51">Berechnen der Fakultät</string>
    <string name="patchnotes52">Die Faktoriellenberechnung wurde optimiert, um sicherzustellen, dass der Taschenrechner nicht durch extrem große Zahlen abstürzt.\n</string>
    <string name="patchnotes53">Umwandeln der Notationen</string>
    <string name="patchnotes54">Unter bestimmten Umständen wurden wissenschaftliche Notationen nicht korrekt umgewandelt. Dieses Problem wurde behoben, um eine zuverlässigere Funktionalität zu gewährleisten.\n</string>
    <string name="patchnotes55">Verbesserte Ergebnisformatierung</string>
    <string name="patchnotes56">Das Problem mit der fehlerhaften Ergebnisformatierung wurde behoben, um eine präzisere und konsistentere Anzeige zu gewährleisten.\n</string>
    <string name="patchnotes57">\nSprachen</string>
    <string name="patchnotes58">Der Taschenrechner ist nun in Deutsch, Englisch, Spanisch und Französisch verfügbar.</string>

    <string name="systemRequirementsText">\nMinimale Android-Version: 10\nEmpfohlene Android-Version: 13 oder höher\nMaximale Android-Version: 14\n</string>
    <string name="dailyHints">Tägliche Tipps</string>
    <string name="dailyHintsText">Mit dieser Einstellung kannst du einstellen, ob dir Täglich ein Tipp oder eine Information über den Taschenrechner geschickt wird.</string>
    <string name="remember">Erinnerung</string>
    <string name="rememberText">Mit dieser Einstellung kannst du festlegen, ob dir eine Benachrichtigung gesendet wird, die dich alle vier Tage daran erinnert, den Taschenrechner zu nutzen, falls du ihn nicht verwendet hast.</string>
    <string name="scientificMode">Wissenschaftlicher Modus</string>
    <string name="changeMode">Modus wechseln</string>
    <string name="mode">Modus</string>
    <string name="degreeRadians">Gradmaß (Deg) / Bogenmaß (Rad)</string>
    <string name="emptyClipboard">Zwischenablage leeren</string>
    <string name="pasteNumber">Wert einfügen</string>
    <string name="copyNumber">Wert kopieren</string>
    <string name="inverseSine">inverse Sinusfunktion</string>
    <string name="inverseCosine">inverse Cosinusfunktion</string>
    <string name="inverseTangent">inverse Tangensfunktion</string>
    <string name="sine">Sinus</string>
    <string name="cosine">Cosinus</string>
    <string name="tangent">Tangens</string>
    <string name="manuallyNotation">Manuelle Notation</string>
    <string name="piWord" translatable="false">PI</string>
    <string name="hyperbolicSine">hyperbolische Sinusfunktion</string>
    <string name="hyperbolicCosine">hyperbolische Cosinusfunktion</string>

    <string name="parenthesisOn">Klammer auf</string>
    <string name="parenthesisOff">Klammer zu</string>
    <string name="faculty">Fakultät</string>
    <string name="exponential">Exponent</string>
    <string name="squareroot">Quadratwurzel</string>
    <string name="eulersNumber">Eulersche Zahl (2,718..)</string>
    <string name="clearResult">Ergebnis leeren</string>
    <string name="clearAll">Alles leeren</string>
    <string name="backspace">Zurück</string>
    <string name="divide">Division</string>
    <string name="multiply">Multiplikation</string>
    <string name="subtract">Subtraktion</string>
    <string name="add">Addition</string>
    <string name="generalLogarithmFunction">allgemeine Logarithmusfunktion</string>
    <string name="specialLogarithmFunction">spezielle Logarithmusfunktion</string>
    <string name="manualLogarithmFunction">manuelle Logarithmusfunktion</string>
    <string name="naturalLogarithmFunction">natürliche Logarithmusfunktion</string>

    <string name="help">Hife</string>
    <string name="back">Zurück</string>
    <string name="notifications">Benachrichtigungen</string>
    <string name="notificationsText">Um Benachrichtigungen zu erhalten, aktiviere diese Einstellung. Bitte beachte jedoch, dass du der App erlauben musst, dir Benachrichtigungen zu senden. Beachte aber, dass diese Funktion nur ab API 33 (Android 13) verfügbar ist. Zusätzlich müssen die Erinnerungen oder täglichen Tipps aktiviert sein, damit eine Benachrichtigung gesendet wird.</string>



    <string name="convert">Umrechnen</string>
    <string name="convertTitle">Umrechner</string>
    <string name="convertNull">0,00</string>
    <!-- Winkel -->
    <string name="convertDeg">Grad (Deg)</string>
    <string name="convertRad">Radian (Rad)</string>
    <string name="convertPitch">Steigung Prozentsatz (%)</string>
    <string name="convertGon">Gradian (Gon)</string>
    <string name="convertMrad">mrad (mrad)</string>
    <string name="convertMinuteOfTheArc">Minute des Bogens (arcmin)</string>
    <string name="convertSecondArc">Zweiter Bogen (arcsec)</string>
    <!-- Flächen -->
    <string name="convertSquareMillimeter">Quadratmillimeter (mm²)</string>
    <string name="convertSquareCentimeter">Quadratzentimeter (cm²)</string>
    <string name="convertSquareMeter">Quadratmeter (m²)</string>
    <string name="convertSquareKilometer">Quadratkilometer (km²)</string>
    <string name="convertAr">Ar</string>
    <string name="convertDekar">Dekar</string>
    <string name="convertHectares">Hektar</string>
    <string name="convertSquareInch">Quadrat-Inch (in²)</string>
    <string name="convertSquareFeet">Quadrat-Feet (ft²)</string>
    <string name="convertSquareYard">Quadrat-Yard (yd²)</string>
    <string name="convertAcre">Acre</string>
    <string name="convertSquareMiles">Quadrat-Meilen (mi²)</string>
    <!-- Digitaler Speicher -->
    <string name="convertBit">Bit (Bit)</string>
    <string name="convertByte">Byte (Byte)</string>
    <string name="convertKilobit">Kilobit (kbit)</string>
    <string name="convertKilobyte">Kilobyte (kB)</string>
    <string name="convertMegabit">Megabit (Mbit)</string>
    <string name="convertMegabyte">Megabyte (MB)</string>
    <string name="convertGigabit">Gigabit (Gbit)</string>
    <string name="convertGigabyte">Gigabyte (GB)</string>
    <string name="convertTerabit">Terabit (Tbit)</string>
    <string name="convertTerabyte">Terabyte (TB)</string>
    <string name="convertPetabit">Petabit (Pbit)</string>
    <string name="convertPetabyte">Petabyte (PB)</string>
    <!-- Entfernung -->
    <string name="convertPikometer">Pikometer (pm)</string>
    <string name="convertNanometer">Nanometer (nm)</string>
    <string name="convertMikrometer">Mikrometer (µm)</string>
    <string name="convertMillimeter">Millimeter (mm)</string>
    <string name="convertCentimeter">Zentimeter (cm)</string>
    <string name="convertDezimeter">Dezimeter (dm)</string>
    <string name="convertMeter">Meter (m)</string>
    <string name="convertHektometer">Hektometer (hm)</string>
    <string name="convertKilometer">Kilometer (km)</string>
    <string name="convertFeet">Feet (ft)</string>
    <string name="convertYard">Yard (yd)</string>
    <string name="convertMiles">Meilen (mi)</string>
    <string name="convertSeamiles">Seemeilen (sm)</string>
    <string name="convertLightyear">Lichtjahr (ly)</string>
    <string name="convertAstronomicalUnit">Astonomische Einheit (AE)</string>
    <string name="delete">Löschen</string>
    <string name="settingsPI">Mit dieser Funktion kannst du festlegen, dass immer wenn du die Zahl \'3,1415\' eingibst, sie automatisch durch das Symbol für Pi ersetzt wird. Dadurch wird die Eingabe von Pi in deinen Berechnungen vereinfacht und du kannst dich auf die Aufgabe konzentrieren, ohne ständig nach dem Symbol suchen zu müssen.</string>
    <string name="settingsPITitle">PI einfügen</string>

    <string name="settingsHistoryMode">Mit dieser Einstellung kannst du festlegen, ob der Text in deinem Verlauf als Scrollbar angezeigt wird, was bedeutet, dass du den Text von links nach rechts verschieben kannst und er auf einer Zeile angezeigt wird, oder ob der Text auf mehreren Zeilen untereinander angezeigt wird.</string>
    <string name="settingsHistoryModeSingle">Einzeilig</string>
    <string name="settingsHistoryModeMultiple">Mehrzeilig</string>
    <string name="historyModeTitle">Verlaufmodus</string>
</resources>