<resources>
    <string name="app_name">RechenMax</string>
    <string name="calculate_label"></string>
    <string name="result_label">0</string>
    <string name="EmptyClipboardButton">MC</string>
    <string name="PasteFromClipboardButton">MR</string>
    <string name="CopyToClipBoardButton">MS</string>
    <string name="DivideButton">÷</string>
    <string name="MultiplyButton">×</string>
    <string name="SubtractButton">-</string>
    <string name="AddButton">+</string>
    <string name="NegativButton">±</string>
    <string name="CommaButton">,</string>
    <string name="CalculateButton">=</string>
    <string name="BackspaceButton">⌫</string>
    <string name="ClearAllButton">C</string>
    <string name="ClearResultLabel">CE</string>
    <string name="OneButton">1</string>
    <string name="TwoButton">2</string>
    <string name="ThreeButton">3</string>
    <string name="FourButton">4</string>
    <string name="FiveButton">5</string>
    <string name="SixButton">6</string>
    <string name="SevenButton">7</string>
    <string name="EightButton">8</string>
    <string name="NineButton">9</string>
    <string name="ZeroButton">0</string>
    <string name="history_text"></string>
    <string name="clipOn">(</string>
    <string name="clipOff">)</string>
    <string name="power">x^</string>
    <string name="root">√x</string>
    <string name="sin">sin(x)</string>
    <string name="cos">cos(x)</string>
    <string name="tan">tan(x)</string>
    <string name="sinh">sinh(x)</string>
    <string name="cosh">cosh(x)</string>
    <string name="tanh">tanh(x)</string>
    <string name="asin">sin⁻¹(x)</string>
    <string name="acos">cos⁻¹(x)</string>
    <string name="atan">tan⁻¹(x)</string>
    <string name="asinh">sinh⁻¹(x)</string>
    <string name="acosh">cosh⁻¹(x)</string>
    <string name="atanh">tanh⁻¹(x)</string>
    <string name="log">log(x)</string>
    <string name="log2x">log₂(x)</string>
    <string name="logxx">logₓ(x)</string>
    <string name="ln">ln(x)</string>
    <string name="е">е</string>
    <string name="e">e±</string>
    <string name="pi">π</string>
    <string name="three_root">³√x</string>
    <string name="half">½</string>
    <string name="third">⅓</string>
    <string name="quarter">¼</string>

    <string-array name="setting_display_mode_options">
        <item>Systemstandard</item>
        <item>Tageslichtmodus</item>
        <item>Dunkelmodus</item>
    </string-array>

    <string-array name="setting_calculation_mode_options">
        <item>Standard</item>
        <item>Vereinfacht</item>
    </string-array>

    <string name="mode_prompt">Wähle einen Modus aus</string>

    <string-array name="settings_function_options">
        <item>Gradmaß (Deg)</item>
        <item>Bogenmaß (Rad)</item>
    </string-array>
    <string name="function_text">Einstellung ‘Grad- / Bogenmaß’ ermöglicht die Auswahl zwischen zwei gängigen Maßeinheiten für Winkel: Grad und Bogenmaß. Ein Grad teilt den Winkel in 360 Teile, die einen vollen Kreis bilden. Im Bogenmaß wird der Winkel basierend auf dem Radius eines Kreises gemessen. Ein voller Kreis entspricht 2π Radian, wobei π etwa 3.14159 ist. Ein rechter Winkel beträgt π/2 Radian. Das Bogenmaß ermöglicht präzise Verhältnisse zwischen Winkel und Kreisradius und wird in fortgeschrittenen mathematischen Berechnungen verwendet.</string>
    <string name="verstanden">Verstanden</string>
    <string name="neue_funktionen">Neue Funktionen</string>
    <string name="behobene_fehler">Behobene Fehler</string>
    <string name="übersicht">Übersicht</string>
    <string name="release_date">Veröffentlichungsdatum: 28.01.2024 - 20:30Uhr</string>
    <string name="rechenmax_version">RechenMax 1.6.0</string>
    <string name="patchnotes_overview">\nDie neueste RechenMax-Version bringt aufregende Verbesserungen und Funktionen mit sich. Automatisches Scrollen erleichtert die Navigation bei umfangreichen Berechnungen, während die Rundungsgenauigkeit für präzisere Dezimalzahlen auf die elfte Nachkommastelle erhöht wurde. Der Verlauf wurde optimiert, um vorherige Berechnungen mühelos wiederherzustellen und vergangene Aufgaben zu überprüfen. In trigonometrischen Aufgaben stehen erweiterte Funktionen für Sinus, Cosinus und Tangens im Grad- und Bogenmaß zur Verfügung. Inverse trigonometrische Funktionen (sin⁻¹, cos⁻¹, tan⁻¹) sowie hyperbolische Funktionen wie sinh(x), cosh(x) und tanh(x) sind nun ebenfalls verfügbar. Die manuelle Eingabe von Notationen bietet zusätzliche Flexibilität bei der Erstellung und Berechnung komplexer Ausdrücke. Der RechenMax unterstützt jetzt die Verwendung der mathematischen Konstanten PI (π) für präzise Kreisberechnungen. Mit der flexiblen Unterstützung von Gradmaß und Bogenmaß kann je nach Bedarf zwischen den beiden Maßeinheiten gewechselt werden. Die Klammernbehandlung wurde optimiert, um die fehlerfreie Verarbeitung von mathematischen oder logischen Ausdrücken sicherzustellen. Die Software erkennt automatisch fehlende schließende Klammern und fügt sie hinzu, was die Eingabe von Ausdrücken weiter vereinfacht. Im Verlauf ermöglicht langes Drücken auf einen Eintrag das automatische Kopieren der Rechnung in die Zwischenablage, während kurzes Drücken die Rechnung direkt in den Taschenrechner einfügt. Diese Version behebt zudem wichtige Fehler, darunter Anzeige- und Faktoriellenberechnungsprobleme, sowie optimierte Ergebnisformatierung für eine präzisere Anzeige.\n</string>
    <string name="_1">1</string>
    <string name="deg">Deg</string>
    <string name="x">x!</string>
    <string name="einführung_text">\nBrauchst du Hilfe oder bist du neu hier? Diese umfassende Anleitung führt dich detailliert durch sämtliche Knöpfe und Funktionen des RechenMax. Der RechenMax bietet eine Vielzahl von leistungsstarken Werkzeugen und Möglichkeiten, um deine Rechenanforderungen effizient zu bewältigen.\n</string>
    <string name="einführung">Einführung</string>
    <string name="grundlagen">Grundlagen</string>
    <string name="nberechnungsbereiche">\nBerechnungsbereiche</string>
    <string name="berechnungsbereich">\n1: In diesem Bereich (Berechnungsbereich) wird die von dir eingegebene Berechnung angezeigt. Zudem kannst du, indem du den Bereich lange drückst, den Inhalt dessen Bereichs kopieren.\n2: In diesem Bereich (Ergebnisbereich) wird das Ergebnis der durchgeführten Berechnung angezeigt. Zudem kannst du, indem du den Bereich lange drückst, den Inhalt dessen Bereichs kopieren.</string>
    <string name="nummernfeld">\nNummernfeld</string>
    <string name="nummernfeld_text">\nIn diesem Bereich kannst du durch Klicken auf Zahlen diese schrittweise zum aktuellen Ergebnis im Ergebnisbereich hinzufügen. Dies ermöglicht eine einfache Zusammenstellung deiner gewünschten Zahlenkombination und zeigt dir transparent, wie sich das Ergebnis mit jeder Auswahl ändert.</string>
    <string name="entfernen_zurück">\nEntfernen / Zurück</string>
    <string name="entfernen_zurück_text">\nFür eine präzise Bearbeitung stehen dir verschiedene Löschfunktionen zur Verfügung: \'⌫\' entfernt die zuletzt hinzugefügte Zahl oder das zuletzt eingegebene Zeichen aus dem Ergebnisbereich, \'CE\' löscht den gesamten Ergebnisbereich und \'C\' leert sowohl den Ergebnis- als auch den Berechnungsbereich.</string>
    <string name="komma">\nKomma</string>
    <string name="komma_text">\nDurch das Betätigen des \'Komma-Knopfes\' hast du die Möglichkeit, ein Komma zum Ergebnisbereich hinzuzufügen. Es ist dabei zu beachten, dass, falls bereits ein Komma vorhanden ist, kein weiteres hinzugefügt wird. Diese Funktion ermöglicht eine präzise Eingabe von Dezimalstellen.</string>
    <string name="negieren">\nNegieren</string>
    <string name="negieren_text">\nWenn du möchtest, dass eine Zahl negativ wird, betätige den \'±\'-Knopf. Drücke ihn erneut, wenn die Zahl wieder positiv sein soll. Diese Funktion ermöglicht eine einfache Änderung des Vorzeichens und sorgt dafür, dass du deine Zahlen nach Bedarf schnell und unkompliziert anpassen kannst.</string>
    <string name="add_sub_mul_div">\nAddition, Subtraktion, Multiplikation und Division</string>
    <string name="add_sub_mul_div_text">\nFür Rechenoperationen nutze einfach eines der hervorgehobenen Zeichen. Wenn du beispielsweise \'×\' auswählst, wird der Operator sofort im Ergebnisbereich eingefügt. Füge dann eine Zahl (z.B., \'3\') hinzu und setze nach Bedarf weitere Operatoren ein. So gestaltest du deine Rechenabläufe einfach und schrittweise.</string>
    <string name="einf_hrung_anleitung">Einführung / Anleitung</string>
    <string name="berechen_text">\nNachdem du deine Berechnung abgeschlossen hast, betätige die \'=\'-Taste, um das Ergebnis zu berechnen. Anschließend wird das Resultat im Ergebnisbereich für dich angezeigt. Diese einfache Vorgehensweise ermöglicht es dir, schnell und unkompliziert die Ergebnisse deiner Rechenoperationen zu erhalten.</string>
    <string name="berechnen">\nBerechnen</string>
    <string name="aktionsleiste">\nAktionsleiste</string>
    <string name="aktionsleiste_text">\nZusätzlich gibt es eine Aktionsleiste, über die du zwischen verschiedenen Tabs (Verlauf und Einstellungen) sowie dem Wissenschaftsmodus wechseln kannst. Diese Funktion eröffnet dir die Möglichkeit, flexibel zwischen deinem Berechnungsverlauf, individuellen Einstellungen und dem erweiterten Wissenschaftsmodus zu navigieren.</string>
    <string name="verlauf">Verlauf</string>
    <string name="verlauf_aufrufen">\nVerlauf aufrufen</string>
    <string name="verlauf_aufrufen_text">\nIn der Aktionsleiste findest du den Verlaufsknopf, der es dir ermöglicht, auf deine vorherigen Berechnungen zuzugreifen und diese anzuzeigen. Dieser praktische Knopf erleichtert es dir, deine bisherigen Berechnungen schnell wiederzufinden und bei Bedarf darauf zurückzugreifen, sei es, um Ergebnisse zu überprüfen oder vergangene Rechenoperationen zu wiederholen.</string>
    <string name="verlauf_bearbeiten_text">\nIm Verlauf kannst du vorherige Berechnungen einsehen. Die Löschen-Taste (oben rechts) leert den gesamten Verlauf, der Zurück-Knopf (oben links) führt zum Taschenrechner zurück. Durch langes Drücken wird eine Berechnung in die Zwischenablage kopiert, durch kurzes Drücken wird sie in den Taschenrechner eingefügt, und doppeltes Tippen löscht eine einzelne Berechnung.</string>
    <string name="eintellungen_aufrufen">\nWenn du wieder zurück zur Startseite gehst, findest du den Eintellungen-Knopf. Wenn du ihn drückst wirst du zu den Einstellungen von dem Taschenrechner weitergeleitet.</string>
    <string name="verlauf_bearbeiten">\nVerlauf bearbeiten</string>
    <string name="einstellungen_aufrufen">\nEinstellungen aufrufen</string>
    <string name="einstellungen">\nEinstellungen</string>
    <string name="einstellungen_text">\nAn dieser Stelle stehen dir verschiedene Einstellungen mit ausführlichen Beschreibungen zur Verfügung. Wenn du zurück zur Startseite möchtest, verwende einfach den Knopf oben links. Zusätzlich findest du oben rechts den Knopf, der dich zur Einführung des Taschenrechners weiterleitet. So kannst du mühelos auf die gewünschten Funktionen und Informationen zugreifen.</string>
    <string name="erweiterte_funktionen">Erweiterte Funktionen</string>
    <string name="wissenschaftlichen_modus_aktivieren">\nWissenschaftlichen Modus aktivieren</string>
    <string name="wissenschaftlichen_modus_aktivieren_text">\nUm den wissenschaftlichen Modus zu aktivieren, drücke einfach oben links auf den entsprechenden Knopf. Dadurch werden zusätzliche Funktionen angezeigt.</string>
    <string name="weitere_funktionen_text">\nWenn der wissenschaftliche Modus aktiviert ist, werden zusätzliche Funktionen angezeigt. Oben links siehst du zwei Pfeile, daneben eine Zahl (1, 2 oder 3) und den Modus \'Deg\' oder \'Rad\'. Mit den Pfeilen und dem ausgewählten Modus, den die Zahl angibt, kannst du zwischen den Modi des wissenschaftlichen Modus wechseln, die verschiedene Funktionen beinhalten. Zusätzlich kannst du mit \'Deg\' das Gradmaß und mit \'Rad\' das Bogenmaß einstellen.\n\n\'(\': Setzt eine geöffnete Klammer in den Berechnungsbereich.\n\n\')\': Setzt eine geschlossene Klammer in den Berechnungsbereich.\n\n\'x!\': Nimmt die eingegebene Zahl aus dem Ergebnisbereich und fügt sie mit dem Faktoriell-Zeichen ein.\n\n\'√x\': Die Wurzel aus der Zahl, die aus dem Ergebnisbereich stammt.\n\n\'e\': Eulersche Zahl (ca. 2,7182)</string>
    <string name="weitere_funktionen">\nWeitere Funktionen</string>
    <string name="weitere_tabs_text">\nEs gibt drei verschiedene Tabs mit unterschiedlichen Funktionen, die du durch Drücken des entsprechenden Knopfes wechseln kannst.\n\n Tab 1:\n\n\'sin(x)\': Sinusfunktion\n\'cos(x)\': Cosinusfunktion\n\'tan(x)\': Tangensfunktion\n\'e±\':\n\'π\': Kreiszahl PI\n\'sin⁻¹(x)\': Inverse Sinusfunktion\n\'cos⁻¹(x)\': Inverse Cosinusfunktion\n\'tan⁻¹(x)\': Inverse Tangensfunktion\n\nTab 2:\n\n\'sinh(x)\': Hyperbolische Sinusfunktion\n\'cosh(x)\': Hyperbolische Cosinusfunktion\n\'tanh(x)\': Hyperbolische Tangensfunktion\n\'sinh⁻¹(x)\': Inverse Hyperbolische Sinusfunktion\n\'cosh⁻¹(x)\': Inverse Hyperbolische Cosinusfunktion\n\'tanh⁻¹(x)\': Inverse Hyperbolische Tangesfunktion\n\nTab 3:\n\n\'log(x)\': Logarithmus zur Basis 10\n\'log₂(x)\': Logarithmus zur Basis 2\n\'logₓ(x)\': Logarithmus zur Basis x\n\'ln(x)\': Natürlicher Logarithmus zur Basis e (ungefähr 2,71828)\n\'³√x\': Kubikwurzel\n\'½\': Hälfte (0,5)\n\'⅓\': Drittel (0,3333...)\n\'¼\':Viertel (0,25)</string>
    <string name="weitere_tabs">\nWeitere Tabs</string>
    <string name="copyright">\nErsteller: Max Lemberg\nCopyright: © 2023 Max Lemberg. Alle Rechte vorbehalten.\nLizenz: Dieses Produkt ist lizenziert unter der Apache-2.0 Lizenz.\nVersion: 1.6.0</string>
    <string name="release_notes">Release-Notes</string>
    <string name="echter_dunkelmodus">Echter Dunkelmodus</string>
    <string name="release_notes_text">Wenn diese Option aktiviert ist, werden die Versionshinweise bei jedem Start des Taschenrechners angezeigt. Unabhängig von dieser Einstellung, werden die Versionshinweise nach jeder Installation der neuesten Version automatisch präsentiert.</string>
    <string name="anzeigemodus">Anzeigemodus</string>
    <string name="display_mode_text">Mit dieser Option lässt sich der Anzeigemodus des Taschenrechners auswählen.</string>
    <string name="true_darkmode_text">Diese Einstellung bewirkt, dass das Schwarz intensiver und das Weiß leicht gedimmt wird, wenn sie aktiviert ist. Bitte beachten Sie, dass diese Einstellung nur wirksam wird, wenn der Dunkelmodus aktiviert ist.</string>
    <string name="calculation_mode_text">Mit dieser Einstellung kannst du festlegen, ob die Eingaben zuerst im Ergebnisbereich angezeigt und dann mit einem Operator in den Berechnungsbereich eingefügt (Standard), oder ob sie direkt im Berechnungsbereich geschrieben werden (Vereinfacht).</string>
    <string name="berechungsmodus">Berechungsmodus</string>
    <string name="deg_rad">Grad- / Bogenmaß</string>
    <string name="verlauf_ist_leer">Dein Verlauf ist leer.</string>
</resources>